<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Altruisme Efficace Québec</title>
    <link>https://altruismeefficacequebec.org/</link>
    <description>Recent content on Altruisme Efficace Québec</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    
	<atom:link href="https://altruismeefficacequebec.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/footer/_footer-left/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/footer/_footer-left/</guid>
      <description> Plus sur l&amp;rsquo;AE  Intro to effective altruism Video: The Why and How of Effective Altruism Giving 101: The Basics Centre for Effective Altruism  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/footer/_footer-right/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/footer/_footer-right/</guid>
      <description> Liens utiles  effectivealtruism.org 80000 Hours GiveWell Centre for Effective Altruism Rethink Charity  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altruisme Efficace</title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/effective-altruism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/effective-altruism/</guid>
      <description>L’Altruisme Efficace est une philosophie et un mouvement social qui se fonde sur la raison et les preuves empiriques pour déterminer les façons les plus efficaces de rendre le monde meilleur. Les altruistes efficaces cherchent à considérer toutes les causes et actions, puis à agir de façon à produire le meilleur impact possible. C’est cette approche inclusive et empirique qui distingue l’altruisme efficace de l’altruisme traditionnel ou de la charité. Tandis qu’une proportion substantielle d’altruistes efficaces se concentrent sur le secteur sans but lucratif, la philosophie de l’altruisme efficace s’applique de façon plus générale, par exemple à la priorisation de projets scientifiques, de compagnies, et d’initiative politiques susceptibles de sauver et d’améliorer le plus de vies possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/contact/</guid>
      <description>This is the contact page</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/faq/</guid>
      <description>Foire Aux Questions 
C&amp;rsquo;est quoi l&amp;rsquo;Altruisme Efficace? L’idée en une phrase:
L’Altruisme efficace est l’utilisation de données et d’analyse pour agir de façon à aider les autres le plus possible.
Plusieurs problèmes terribles affligent notre monde, mais nous ne pouvons pas tous les régler d’un coup. Notre objectif est d’accomplir le plus de bien possible avec nos ressources limitées: temps, argent, énergie, etc.
Une majorité des gens du mouvement s’accorde sur les questions que nous devrions nous poser lorsque nous sommes à la recherche de ce qui aidera le plus les autres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Key Terms</title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/key-terms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/key-terms/</guid>
      <description>Mots clés de l&amp;rsquo;Altruisme Efficace 
Idées centrales Altruisme efficace: L’altruisme efficace (AE) est le nom d’un mouvement social grandissant et d’une idée — fondée sur l’utilisation de preuves et de raisons pour trouver les moyens les plus efficaces de faire le bien dans le monde. Un-e altruiste efficace est une personne qui s’identifie à et tente d’agir selon les principes de l’altruisme efficace.
Rapport coût-efficacité: Le rapport coût-efficacité d’une intervention de bienfaisance fait simplement référence à tout ce qu’elle accomplit avec une certaine quantité de ressources.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organisation</title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/organizations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/organizations/</guid>
      <description>Organisations 
AMF: Against Malaria Foundation (AMF) est une organisation à but non lucratif qui finance la distribution de moustiquaires imprégnées d’insecticide longue durée (MILD) dans les zones à forte incidence de paludisme, principalement en Afrique. GiveWell a recommandé l’AMF en tant que meilleure organisation charitable à plusieurs reprises. En date de 2017, GiveWell a estimé qu’il en coûtait environ 4.22$ à l’AMF pour distribuer une MILD et 3000$ pour l’équivalent de sauver la vie d’un-e enfant de moins de 5 ans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projets</title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/projects/</guid>
      <description>Projets Si vous avez un projet, ou êtes intéressé-e-s à commencer un projet, il nous ferait plaisir de vous aider. Nous pouvons vous donner du feedback, vous donner des idées, vous aider à faire une analyse de votre idée de projet dans un cadre d’altruisme efficace, vous aider à trouver du financement, vous mettre en contact avec d’autres gens intéressés par ces idées, etc. Il est également possible de joindre un projet existant, ainsi que de faire du bénévolat ou un stage avec Altruisme Efficace Québec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reading Material</title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/reading-material/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/reading-material/</guid>
      <description>Lectures 
Une grande quantité de ressources ont été développées à propos des manières de faire du bien: voici quelques-unes des meilleures.
Si vous aimez les TED talks, écoutez celui de Peter Singer, “The Why and How of Effective Altruism” (“Le Pourquoi et le Comment de l’Altruisme Efficace”), ou écoutez une des autres présentations sur l’altruisme efficace. “The Life You Can Save” en 3 minutes est également très intéressant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>S&#39;impliquer</title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/get-involved/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/get-involved/</guid>
      <description>S&amp;rsquo;impliquer  Participez aux événements. Amenez vos ami-e-s.
 Suivez la page Facebook d&amp;rsquo;Altruisme Efficace Québec. Considérez de joindre le groupe d&amp;rsquo;Altruisme Efficace de Montréal sur Facebook, la page Meetup d&amp;rsquo;Altruisme Efficace Montréal, la page Facebook d&amp;rsquo;Altruisme Efficace Ville-de-Québec, le groupe Facebook d&amp;rsquo;Altruisme Efficace Montréal, et le groupe d&amp;rsquo;Altruisme Efficace UdeM (Université de Montréal).
 Lisez un livre sur le sujet.
 Préparez un événement, par exemple une présentation, et contactez-nous pour qu&amp;rsquo;on le réalise ensemble.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://altruismeefficacequebec.org/team/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altruismeefficacequebec.org/team/</guid>
      <description>Équipe 
Mati Roy  Président et co-fondateur d’Altruisme Efficace Québec
Site web: matiroy.com
Courriel: contact@matiroy.com
Mati fait partie de la communauté LessWrong depuis de nombreuses années. En 2016, Mati a contribué à la création du Macroscope — une communauté intentionnelle de personnes intéressées par la rationalité et l&amp;rsquo;altruisme efficace. Depuis lors, Mati a aidé la communauté d’altruisme efficace locale. Iel a quitté son travail en programmation en août 2017 afin de consacrer plus de temps à ce projet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>